\documentclass{article}
\usepackage{verbatim}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{mathtools}
\newcommand{\tab}[1]{\hspace{.05\textwidth}\rlap{#1}}
\author{Piotr Izert, Łukasz Dragan}
\title{Algorytmy Zaawansowane - POLE}

\begin{document}

\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section{Przedstawienie problemu}

\subsection{Treść zadania}
\paragraph{}
\textit{
Zaprojektować i zaimplementować algorytm, który w czasie liniowym względem n oblicza pole n-wierzchołkowego prostego wielokąta oraz sprawdza, czy podany punkt leży wewnątrz tego wielokąta. Program powinien zawierać procedurę sprawdzającą, czy dany wielokąt jest prosty.
}
\subsection{}

\section{Opis rozwiązania}
\subsection{Pole wielokąta}
\paragraph{}W celu obliczenia pola powierzchni wielokąta prostego stosujemy algorytm wykorzystujący tzw. wzór trapezowy Gaussa \(S=\frac{1}{2}\sum\limits_{i=1}^n (x_i+x_{i+1})*(y_{i+1}-y_i)\), gdzie \(S\) to pole powierzchni wielokąta, \(x_i, y_i\ dla\ i=1...n\) to współrzędne kolejnych wierzchołków wielokąta, a \(n\) to liczba wierzchołków wielokąta. Zakładamy, że \(x_{n+1} = x_1\) oraz \(y_{n+1} = y_1\).
\paragraph{Algorytm} %\mbox{}\\
%\(A=(x_1, y_1),..., (x_n, y_n), (x_1,y_1)\) - ciąg wierzchołków wielokąta z dodanym na koniec pierwszym wierzchołkiem.
\begin{enumerate}
\item \(area = 0\)
\item \(j=n\)
\item dla \(i=1\) do \(n\) wykonaj: %dla każdego elementu \((x_i,y_i)\) z \(A\) wykonaj:
\item \tab{\(area = area + (x_j+x_i)*(y_j-y_i)\)}
\item \tab{\(j=i\)}
\item \(area = area/2\)
\item RETURN \(area\)
\end{enumerate}
\subsection{Zawieranie punktu w wielokącie}
\subsection{Czy wielokąt jest prosty}
\section{Analiza poprawności}
\subsection{Pole wielokąta}
\paragraph{Poprawność} \mbox{}\\
W pierwszej iteracji pętli z kroku 3. \(area = (x_n+x_1)*(y_n-y_1) (=(x_n+x_{n+1})*(y_n-y_{n+1}))\). W kolejnych iteracjach \(j\) jest zawsze o \(1\) mniejsze od \(i\), stąd do \(area\) dodawana jest wartość \((x_j+x_{j+1})*(y_j-y_{j+1})\ dla\ j = 1...n-1\). Stąd ostatecznie \(area = (x_n+x_{n+1})*(y_n-y_{n+1}) + (x_1+x_2)*(y_1-y_2) + ... + (x_{n-1}+x_n)*(y_{n-1}-y_{n}) = \sum\limits_{i=1}^n (x_i+x_{i+1})*(y_{i+1}-y_i)\). Po podzieleniu \(area\) przez \(2\) otrzymujemy wzór Gaussa na pole powierzchni wielokąta.
\paragraph{Złożoność czasowa} \mbox{}\\
Algorytm działa w czasie \(O(n)\), gdyż główna pętla algorytmu wykonuje dokładnie \(n\) kroków.
\section{Opis wejścia/wyjścia}
\subsection{Wejście}
\paragraph{}Program domyślnie jako wejście przyjmuje zawartość pliku ,,in.txt'', który powinien zawierać w kolejnych liniach:
\begin{enumerate}
\item Dane postaci \(x_1\ y_1\ ...\ x_n\ y_n\), gdzie \((x_i,y_i) \in \Re^{2} \ dla\ i=1,2,...,n\) to współrzędne kolejnych punktów a \(n\) to liczba wierzchołków wielokąta.
\item Dane postaci \(x\ y\), gdzie \((x,y) \in \Re^{2}\) będące współrzędnymi punktu, którego zawieranie w wielokącie na zostać sprawdzone.
\end{enumerate}
\paragraph{Przykładowe wejście} \mbox{}\\
\texttt{
344,8 91,2 68,8 121,6 352,8 218,4 448 114,4\\
288,8 136
}

\subsection{Wyjście}
\paragraph{}Rezultat działania programu zapisywany jest w pliku ,,out.txt'' w postaci \(S\ Ans\) gdzie \(S\) to pole powierzchni wielokąta a \(Ans\in\{"TAK","NIE"\}\) to odpowiedź na pytanie, czy dany punkt jest zawarty w wielokącie. W przypadku, gdy dany wielokąt nie jest prosty rezultatem działania programu jest \texttt{NOT SIMPLE}. Jeżeli dane podane na wejściu są niepoprawne, program zapisze do pliku \texttt{BAD INPUT}.

\paragraph{Przykładowe wyjście} \mbox{}\\
\texttt{1243,33 TAK}

\end{document}
